[威士忌9] [新手想學飲威請入]唔夠靈活 飲Linkwood啦！

個格式係沿用久米仙巴打開既
上個post 冇申報番唔好意思
我唔打算自己整一個 會將久米仙巴打 既格式改一改下

完全未飲過Whisky ，唔明有咩咁令人著迷既可以睇下小弟既文章：
點解唔試下威士忌？

Basic knowledge基本野
1. 威士忌達人的威士忌學苑
2. 關於威士忌 書上沒教你的事
3. Maltmadness Beginners’Guide
4. 關於威士忌不可不知的十件事
5. 漫談威士忌品酒技巧
6. THE MURRAY METHOD
7. Whisky Q
8. 威士忌 從零開始
小弟(久米仙巴打)開既Page，自己都係新手慢慢學緊，好明白新手係好需要幫助先入到門，就將自己學既野寫出黎比人睇，循序漸進咁一齊學野，亦都會整合人地既資料同文章去比讀者。

Q and A答問大會
Q: 新手入門，想識多D又無從入手?
A: 個人建議幾個方法:
1.搵朋友痴酒
一開始唔知自己鍾意飲咩口味既朋友，可以去朋友到痴酒飲下，等朋友Guide住你飲。

2.成本論: 去Whisky Bar 叫1 shot 試酒
冇朋友咁點算？可以自己去Ginger(Whisky Bar)試Beginner Set，連埋加一都係160$就試到3杯入門級酒，講緊係8-12年左右既貨色。咁樣自然唔洗買完一支先發覺飲完一啖唔岩，要棄成支啦。

3.酒舖試酒
去酒鋪試酒，好多酒鋪都有開左幾支酒係到比人試，唔洗錢試，如鴻源、億升、the raremalt等。一開始對比唔同風味既酒黎試最好，一杯Sherry風味，一杯泥媒風味，好易就聞到個分別。

當然自己買左幾支係屋企飲既朋友，一定要買一對聞香杯，對比自己既酒黎感受個分別。

Q: 新手入門飲邊隻好?
A: 以下係樓主個人推薦，先試多D唔同風味去搵自己岩飲咩味
花香: TTL Bourbon(Omar), Glenmorangie Original, Glenfiddich 12, AnCnoc 12, Dalwhinnie 15
雪莉(Sherry): GlenDronach 12, Macallan 12

要特別d， 可以試下d煙味威，
海風┼煙燻味: Talisker 10

下面就再重口味小小，有正露丸，醫院味，煙味同碘酒味，一開始唔建議試 第一次試我就建議唔好成支買，搵朋友或者去Bar 小試1shot 係點樣，接唔接受到:
煙燻泥煤: Lagavulin 16, Ardbeg10, Laphroaig 10

再進階D 追唔同廠既味既話 依個表岩你

Q: Single Malt Whisky同Blended Whisky有咩分別?
A: Single Malt Whisky係指用一間酒廠出產既麥芽威士忌裝入樽既威士忌，並唔係指用同一種麥芽製成既威士忌，代表之一: Macallan 12。Blended Whisky係用唔同酒廠出產既威士忌調合而成，而用於調合既威士忌原材料可以係唔同穀物，如大麥(barley)、裸麥(rye)、小麥(wheat)、玉米(corn)。代表之一: Johnnie Walker

Q: 點解聞唔出人地酒評寫咁多種味?
A: 唔洗急，新手一開始未必咁快就認到咁多種味，可以透過聞多D唔同既味去訓練嗅覺。最緊要信自己個鼻，唔好信晒其他人既酒評，咁樣冇意思。

Q: 用咩杯好呀?
A: The Glencairn Glass最大路，不過好多大酒鋪都係賣緊仿製，正板係杯底有The Glencairn Glass字樣，正常下面list 既威舖都會有。
The Glencairn Glass

Riedel Hennessy Cognac Glass

聞香杯

Q: 其實點分泥煤味同smoky ?
A: 自己入去睇，文章實在太長，轉載自WSD酒訊雜誌70期2012年4月號:

Q: Whisky Tasting Event係點樣既?
A: 見小弟(久米仙巴打)PAGE既一個POST:

Q: 點保存威士忌?
A: 打直放係室溫、唔受太陽照射既地方。不時倒轉支酒濕一下個軟木塞，免得木塞乾到爛。另外再保險小小，可以用保鮮紙、無酸膠紙等封住樽蓋至樽頸位。

對於其他方法存放方法(放雪櫃，由佢曬， 搵膠樽裝威etc)

之前睇到篇關於放唔同extreme condition 兩年既一個實驗

部份巴打都應該要知既後果
當然唔一定支支都咁 但可以參考一下
樣板: Bowmore Laimrig, Batch 3

紅字為巴打注意既地方

All samples contained Bowmore Laimrig Batch 3, and remained in their conditions for two years.

Stored in freezer at -18C: Minor flaws, subdued nose and palate (放-18度雪櫃，減弱聞香效果同飲既味)

Stored outside, exposed to sunlight: Undrinkable and unrecognisable as whisky (放出面曬太陽，唔飲得同唔似威)

Taped to a machine at 45C: Still good, sweeter and heavier on the oak, ‘older’(放去45度，狀態唔錯，桶味重d同甜左)

Exposed to uneven temperatures: Similar to 3, marked sweetness and poor nose (放去溫差大既地方，同45度o個支差唔多，但聞香效果差左)

Poured into two cheap PET bottles: Bitter, ashy nose, ‘completely destroyed’ on palate (放去兩個膠樽，飲既味方面已經完全破壞左)

70cl bottle with 10cl of whisky in it: Oxidised, ‘a shadow of its former glory’(700ml支裝得番100ml ，d 威氧化左)

70cl bottle left half-full: As 1: minor flaws, subdued nose and palate(700ml支裝得番100ml ，減弱聞香效果同飲既味)

Reference whisky stored under optimal conditions: More intense, with wonderful sweetness, fruit, toffee and light peat smoke (對照sample 甜味，拖肥，輕泥煤味)

酒評網
參考下就好，始終有D酒評係商業化左，屎水都可以寫到變神酒
Master of Malt
The Whisky Exchange
Sipping Malt
醉死夢生

有賣Whisky既不同鋪頭
請各位自行格價，因為賣價落差真係好大，唔好太急買酒做水魚。
利申：樓主做過水魚
實鋪:
樓尚鋪 尖沙咀
廣益堂 荃灣楊屋道
民安酒藥 深水埗九江街 (好多款都正常價, 只有一部分平,冇大家講得咁抵)
世光酒藥 深水埗北河街
億升 觀塘
偉成 (好多鋪自己睇)
Caskell 尖沙咀 K11
The Rare Malt (新開，觀塘)
君酌酒館 (新開，銅鑼灣)

Facebookpage:
Whisky Lovers (葵興有店)
The Rare Malt (觀塘有店)
威紅 屯門 (已變網店)

Facebook group:
一手/二手酒買賣區
Whiskypeer威士忌伙伴交流區
香港威士忌交易所 Hong Kong Whisky Exchange
香港蘇格蘭威士忌交流區

BAR
之前有POST入面既巴打提過仲好詳細，可以入去第1頁睇番

1. Ginger 上環
2. Club Qing蘭桂芳
3. Tiffany's New York Bar 尖沙咀
4. Stockton 蘭桂芳
5. Mizunara: The Library 灣仔
6. Butler 尖沙咀
7. Nocturne 上環
8. Angel's Share Whisky Bar & Restaurant 中環
9. The Canny Man 灣仔

其他
呢排Whisky活動 如試酒酒會:

(個page 其實好耐冇update 過d event)

我自己(汝亦知射乎) 整左個專搵event

於PAGE內長期頂置

三月威士忌活動

暫時未有大型EVENT....

四月威士忌活動:

Hong Kong Whisky Festival 2018 (後述)

部份event詳情可向我個fb page 再望一望d event 詳情(不定期更新)

巴打提過用黎沖Highball用既Soda
泰國玻璃樽梳打水 (平靚正)

Highland Spring (依隻係蘇格蘭水 蘇格蘭水配蘇威應該比其他夾D 都係7蚊支)

選酒神器

搵到呢樣幾好玩既野，叫選酒神器
自己(久米仙巴打)揀好咩口味、價錢、產地等
佢會幫你filter一堆可能岩你心水既酒出黎

價錢係台幣＋台灣價，係香港就唔係咁既價位

黎緊4月14 o係海景嘉福酒店會搞個一年一度既whisky event

到時香港唔同代理公司同bar 會擺個攤位 比人試飲d 威 普遍都係要token 既

同樣買入場券會送token 同glencairn杯($260 蚊)

小弟就上年去左一次，覺得同另外d 大型event 比 係冇乜免費野 入門款要比token ($25個)

不過佢既masterclass 係幾吸引

即係比舊錢係有機會試到1間ob 廠由低年份到高年份 既威 而且個價都係好平 咁當然會請到d人黎介紹d 威
亦有d 係飲ib 廠既款 如果想了解ib 廠係點都可以考慮一下

我推介入場睇下加報佢地既masterclass( 應該有廿個) 不過未咁快有資料住
睇住佢既facebook event page 先

買飛傳送點

大師教新／老手品威基本教學
個片 係diageo Global Malt Ambassador — Donald Colville 教點品威
佢個片簡而精 亦無乜好挑剔既地方
新手想品飲不妨望一望
老手望一望可以睇下有乜改善地方

段片我極之推介

之前既post

[威士忌1]有無飲開都入黎吹兩咀

[威士忌2]有無飲開都入黎吹兩咀

[威士忌3]有無飲開都入黎吹兩咀

[威士忌4]有無飲開都入黎吹兩咀

[威士忌5]新手去whiskylive 任飲入門款飲到嘔

[威士忌6] 新老手入黎講下威士忌

[威士忌7] 想了解威士忌? 入黎傾下威經啦

[威士忌8]新手去Whisky Festival 報Masterclass有人教你飲威唔駛驚

小弟個page 專update 香港各地event 用

想之後望下有乜event 依度幫到你

之前個post
有個telegram gp
巴打另外亦想傾威經都可以入依度join
新老手都歡迎

Topic 頭講既Linkwood 其實係一間威廠

主打蜜糖，花香既威 酒體比較輕身既風格

中文唔知點解會叫靈活

抄威士忌達人學苑篇野 可以睇睇歷史

很少喝到過Linkwood這個牌子的單一麥芽威士忌?沒錯這就對了,在其酒廠的總生產量之中,只有不到2%拿出來作單一麥芽的裝瓶,真是不太容易找到,找裝瓶廠的品項,還比找原廠出品的容易許多,選擇性也更多,為何會有這種現象?

1821年Peter Brown在Speyside建立這家蒸餾廠,酒廠名字的來源,就取自家族的老房子,叫做"Linkwood House".

子承父業,Peter有個乖巧的兒子William不像別人不想繼承家業,William不只繼承下來,野心還比父親還大,覺得舊設備不夠好,全都汰舊換新,1872年把舊廠拆了,1874年重新開了更新更好的蒸餾廠,可惜有足夠的勇氣,並不表示有足夠的能力,從1897年開始換手到Linkwood-Glenlivet Distillery Co.Ltd.,1933年又換手到Scottish Malt Distillers Ltd.(SMD),SMD就是後來的DCL(Distillers Company Limited),也就是後來的UDV(United Distillers & Vintners),全球屬於現在的Diageo(帝亞吉歐).

新Post LM

新人留個名
買咗枝macallan 12 double cask喺屋企供奉緊

linkwood真係好柒正

抗議樓主以權謀私吹奏linkwood!

試飲過一次Hepbure’s Choice嘅10年Linkwood 正到仆街

ob 12已經幾好

新post lm

新手買左glenfiddich 12 同 macallan 12
開左鹿12 好好聞

可以向bourbon cask進發

個glencairn travel case係邊度買?

之前ebay 買

lm

開左未?

巴打，請問澳門買威士忌有無邊間底買?

咁問好難答到你，澳門同一款威士忌唔同店會有十幾廿蚊差價，但平嗰間可能啲款好少。我自己屋企好多支都係去旅行嗰陣買⋯⋯

有機會經過氹仔的話可以去呢間睇吓啱唔啱
[url]Supreme Supermarket 尚品士多 澳門孫逸仙博士大馬路 +853 2885 5065

澳門有冇tailisker 10,laga 16等款買？

岩岩有巴打同我講K11 caskells 有得賣 我問緊幾銀

Amazon 都見到 ship hk 但有啲貴

k11 b1果間?

如果呢兩枝都冇就應該冇乜嘢買

唔記得邊樓la 叫caskells 自已google

好啦

$380 巴打自己諗諗

連唔連杯先

唔夠靈活->linkwood?

唔連

linkwood 自己讀一下先啦

Travel set 係咪呢個？連兩隻杯好似
但我呢啲窮撚都係重用紙皮桶

係連兩隻

其實紙皮桶都OK

不過你好似我咁 就用依隻好d既

尋日收工歎下威先

難得一支高年份既talisker fruity得黎仲keep到smoky o係個palate度 幾難得
同埋有d舊時代talisker既藥水味
但就覺得單調左d
變化唔算大

T35

吹奏linkwood

下次諗第二間廠law

lm Good post

有冇飲開威?

見到talisker10 37x
glendronach 12 318
monkey shoulder 26x
laga 16 69x
其他唔記得

邊度？

上面講果間

Thanks

黎緊既Whiskey Festival 出左master class啦
大師班購票：
想報一個, 有冇好介紹
利申: 新手

Source:

先睇下咁多個masterclass巴打對邊間廠想深入認識？

想報talisker個個 但400蚊會唔會揀其他個d好過？
琴日買左枝talisker 10 試極都搵唔到隻pepper味

好多新面孔 樓主功不可沒

依個飲哂咁多款係唔錯
不過4舊算係幾貴 因為你睇睇talisker 25 都唔貴野

巴打有冇telegram acc?
小弟其實黎緊搞個talisker 10 event

Highland Park個class似sell新產品多啲

好多酒展masterclass 你見係酒廠官方名下嘅唔多唔少都會sell 下嘢㗎啦，lineup 出哂比你睇都算係一個願打一個願捱

highland park 近期出既都多負皮 等緊有free 先去

麥記囉, 最抵

吹奏到貴哂就

我有咁大影響力就真係勁lu.....

吹奏talisker

好似牙燒咁向下吹ok?

一時時啦, 下次影下相PO上黎。之前去愛丁堡買過支Scotch Whisky, 麻麻地。

要睇下邊款先 可能唔岩你口味ge

實在太多款 好想知麻麻地係邊枝

我男朋友Prefer Spicy, 我prefer fruity. 等陣收工去睇下先

要搵返有無相睇下。好平貨仔£10 我懷疑係間鋪頭自己釀

benromach is your best fd
你睇睇有冇10/15 年

10pound 算啦 依個價位未見過好野

£10 如果係70cl 真係有啲辛苦 舖頭自己蒸餾就唔會，做到嘅就係非一般規模酒商

我男朋友鍾意超高年份island+海洋風 樓主有冇介紹

舊年代talisker既g&m高年份啦

新手想問下 偉成啲價係咪偏高

係

有無人飲過冷門d
Port Askaig Islay single malt 8 years
果種強烈smokey味好正

port askaig = caol ila

咪啫係caol ila 嗰種ashy

新post留名

鐘意port askaig既巴打可以試下caol ila既unpeat系列

嗰時枝2017出左冇耐 見到即刻放題級任斟左幾杯

仲係未飲過

評價如何？街人好似比幾高分

高質Caol Ila，不過唔好比unpeated 呃左，都係有ash smoke 喺度。麥芽香甜，海洋風，我鍾意呢枝多過2015 枝unpeated

新手表示走去買左兩枝 一枝係大家負評既king Robert 同埋一枝Jameson 想慢慢試上去 驚一試左啲太靚既野 其他就唔願試

驚你一開始飲啲太柒嘅連繼續落去嘅意願都冇
各位巴打又唔係開酒廠，有啲款長年屌得有啲長年推介得一定有原因，但係呢度好多巴打都鍾意自己掌握命運

我都明師兄道理 但小弟好固執 啲人話難食既野 我死都要試 之後一定後悔 但食番啲好野既時候 先會明白人地所講既野 你可以話我on9

我明你心態，有時我都係咁，單杯嗌試唔少伏款

點解咁多人推talisker 10yo
我覺得太spicy唔岩飲
聞香幾特別ge

因為真係比較特別 岩d人飲

星五 小弟搞既talisker 10 event

都有接近30 個捧場

應該係講計埋聽日就有接近30 個巴打捧場

買枝中價
進可攻退可守

飲king robert 慘過飲屎水

係難飲嘅咩價都冇退路

真。兩年前買咗Canada 果支champion Royal Crown Rye 而家都未飲到一半

兩年應該夠變味，而家飲fit

覺得辣口+1

去完樓主 T10 event 由80s 試到現行T10，我反而覺得而家T10麥芽香甜好討好，pepper 都係集中喺個尾到稱唔上好spicy

樓主hoball

張圖整得好靚

唔考慮香港入手困難度的話，我建議買角瓶同Jack Daniel

我都係建議試廠既入門款好D既

話唔埋巴打可能試左d係比較開得耐既talisker

我印象中放得耐個pepper 味會愈黎愈重

開左一個月都冇

多謝師兄建議

尋日入左枝Highland Park 12 btw 暫時我試既唔多 但聞得出分別 口腔內都輕微會分辦到口感 但落左喉既 仲未咁分辦到分別

唔緊要 飲得少係咁

正常既 望下人地d tasting note觸摸一下同試下其他再比較一下

個人覺得新T10同80s-90s有d似 但balance一D 無咁咸
反而比較鍾意2000s的T10 甜同桶味

2000 倒出黎已經覺得好甜

依期想研究多d mortlach同benromach

聽唔明

廠名黎

如果只係試幾間廠.. 好易miss 左其他好野

所以間唔中要explore 一下

依兩間廠聽就唔少

試就冇乜

黎緊可能入番d 基本款去試下

Lm等報告

其實網上都好多人講依d廠既

另外岩自己適合既廠

benromach 之前其實試過下

印象中係傾向fruity 方向 而個finish 有些許煙味 既作品

都係唔錯既

Mortlach飲左十款以上得支76.100我接受到

唔緊要啦...
點都要試下...

但好似又係冇ob

我睇落好似要自己搵g&m

協會，signatory 好多
ob較少
主要都係sherry

買左支比較少見嘅highkand park 唔捨得開

未見過既ib

整到變番成支紅酒咁

個塞要用開瓶器 點塞返入去

咁on9

呢下真心on9

有冇d空樽 試下用個d塞間硬塞睇下fit唔fit

都係睇定啲先 反正唔會咁快開

定整到似紅酒咋

定有間紅酒廠叫highland park

之前同朋友夾咗支benronach 10 ，finish 果隻輕煙味，真係好正
最近見到佢有隻100proof 既10年都有少少想買

我同人order 左支

洗唔洗比d你

有OB，但訂價超高，我估你未必買得落手。

2015年美國零售價

o個d 特別版算啦

入門款係試都唔係試o個d

我喺tiffanys 飲過枝 G&M Mortlach 唔錯，入門幾好

其實我就係望緊15 同21

嗰啲唔係特別版，係ob的正常版來的

係，樓豬唔識嘢

Linkwood同Mortlach都係G&M的裝瓶最普遍。
這兩支都是2015年買，香港行貨，兩千上下。

係 遲下會買 21好似common 少少

G&M都有D vintage款，例如這支25年，但他們比較少出single cask.
我另外有一支IB 24年 single cask.

連登有愛，樓主如果可以，分50ml 比我，我夾返份錢

tg:

有冇人知邊度仲有macallan 18y 1995禮盒裝賣

淨係搵到有紙盒裝

得fb有 依d依家難搵啦。。。。。

我飲過最舊的linkwood 係呢支

不過老實講 貼地番d
之前試過支hidden spirits既linkwood好超班 但香港冇機會搵得番。。，

虎之選支ardmore laphroaig cask真係覺得一般 食桶深d會好d

我成日覺得Ardmore 冇乜自己個性，ex-Islay cask / laphroaig cask 係隱約有medicinal iodine peat，但唔係話真係好特別，咁當然我試得唔多款

ex-laphroaig cask 嘅話，如果係iodine 醫院peat 嘅死忠應該會唔夠喉直接飲laphroaig，同時又唔覺會吸到唔太好peat 嘅客試⋯

試2-4支

暫時覺得方酒坊o個支食桶係比較深 比較特別d
雖然手上有支未開

facebook group 有人賣laga 16 $540 有冇伏

大家有無係市面見過呢套gift set 我上網搵都無乜顯示 佢呢隻係triple cask gift set 但上網多數係Double cask gift set 請問會唔會係流野？

唔係大陸標既話 就唔大問題

睇落就轉左新盒， 以前有出開
惠康百佳都試過有

double cask 係macallan 另一個product

都有出gift set

應該係 好似話上年先release
YouTube 完全無review

評價麻麻咋。。

想試老麥就搵大路常規款試啦

仆街好似買撚左流野

有冇LABEL 睇下

香港標 9成冇事

巴打邊度買

應該係港行？
同埋M12 應該冇咁好心機整流嘢比你⋯

港標M12都千你嘅就真係抵俾佢千

大陸台灣大把假m12

其實macallan glenfiddich 依d
最好去d 信得過既地方買好d

台灣 大陸已經有假酒

台灣標 大陸標信唔太過

香港就去舖買好d 既...

聽日whisky festival大家有冇報master class呀？

benromach 見

amrut fusion好唔好飲？
印度熟成速度快啲，咁飲落大概似蘇威幾多年酒？

台灣7仔買既話 信得過？因為見到枝m12

今日event 推下post先

kavalan都話熱d熟成快d

不過我覺得fusion 都唔差嘅

其實冇得咁比較蘇威幾多年既

7仔問題不大 不過去得台灣就咪買依d la

glenkinchie 12 前幾日第一次飲覺得幾新鮮

glenkinchie 12 岩既話不如試埋dalwhinnie 15

Fruity 路線?

Glenkinchie 啱嘅直上Rosebank 入坑！

喺台灣嘅直接落威bar

有米

有無人現場直播, 窮撚表示無錢入場

好多人 有野趕住做去tiffany bar坐左陣去1樓到此一遊就走左

見到自己

信濃屋太抵

岩岩新買

@汝射巴, the game收幾多個token?

5個

Game 7th 5個
Game 6th 10個
真係抵到癲

今次又係信濃屋完勝

然哂

Talisker 10yo on rock同純飲兩樣野黎

純飲：聞香特別，飲落少少spicy
On rock：乜都聞唔撚到，飲落好重煙燻味唔spicy

其實其他威on rock 同straight 都兩樣野啦

不過不嬲品飲都講緊straight 啦

頭痛撚到癲 個身又慶到訓唔撚到

一枝酒70cl我純飲on rock水割乜都試哂都仲有剩好多可以從多方面發挖一枝威

飲大量水解返

飲左2 3L 嬲嬲地就快飲翻威算數

明白既

black label 溝綠茶都算係多方面發挖一枝威

今日原來都飲左10杯

唔經唔覺 上class 先扣血扣得快

其實今日jw bar 應該要有得揀呢個經典option

係 太chur
都係自搞既masterclass 夠hea好d又有得9up

自製masterclass條lineup 點夠打...

咁又係 支benmorach 1977
個堆 自搞都做唔佢咁既價

又太極端

「這個世界上的任何意見，只要推向極端，就一定會變得不合理。但這並不等於有效反駁。」

有道德人士會：「你唔著到好似中東咁？」

這個世界上的任何意見，只要推向極端，就一定會變得不合理。但這並不等於有效反駁。
我說女生應避免獨自夜行，就會有人問是否應該廿四小時留在家裏。
我說女生應避免衣著太暴露，就會有人問是否應該戴頭巾。
如果我說吃飯別吃太飽，也許有人會問是否應該餓死。
如果我說人應避免打風時觀浪，也許有人會問是否應該搬到沙漠居住。
要反駁別人，可否反駁得有理有節一點？

女仔想避免被人強暴，應該出少啲夜街，唔好著得太暴露。呢句說話聽落好父權，但其實從來無錯。

自由無價，但不是免費的。
我們越自由，面對的風險就越高。為了享受自由，就必須更加懂得在風險中保護自己。
有錢人獲得了財務自由，代價就是要害怕有人謀財，甚至要請保鑣跟出跟入。
女生獲得了不再困在深閨的自由，代價就是要學習自己保護自己不受侵犯。
有人將我這種常識套用至抗爭。正好適用。我們走出來抗爭，為了爭取自由。而這不是免費的，是有風險的，是可能會坐牢、可能會被打至頭破血流的。所以我一向同意，抗爭者首先必須懂得保護自己。
總有人會將保護自己的邏輯，無限滑波，推說到是否要女生戴頭巾、足不出戶，又或者是否要抗爭者不再走上街頭，才最保護自己。正正相反。我們就是為了要自由，為了女生不用再足不出戶，為了我們有抗爭的權利，所以才要保護自己。
再用有錢人做例子，他們就是為了維持自己的財富而請保鑣，而沒有人會將邏輯推論至若害怕被人偷錢，不如把錢全部丟掉的。
為了自由，所以要保護自己。很難明白嗎？

更有趣的地方是女權竟認為『暴露』不代表『淫蕩』
但這就跟在全身貼滿美元、再戴上一百斤的金飾和十隻卡地亞鑽戒，然後對人說『這不是炫富』一樣矛盾
另一個有趣的觀點是，女權一方面主張『身體自主』，另一方面卻要求男性『控制好』他們的原始天性，難道女性解放暴露就是『身體自主』，而男性看她一眼就不可以是『眼睛自主』？

也許女權最大的敵人從來不是男權、父權，而是自己的智商。

如果我說on rock也是discover威士忌美麗嘅其中一種方法，就會有人說黑牌溝綠茶都係

(Off topic) 有冇人飲開其他烈酒? 例如干邑?

無預過masterclass會每杯倒咁多，我都飲咗14款，真係，上堂扣血扣得最多

入門class 頭幾款已經唔會清哂，大戶們上大戶class 就真係飲好多
老麥都差唔多成百ml 落肚

thats y macallan乞兒班嗰兩杯gold同amber我都由佢，濕下個咀就算數

第一眼以為講緊依支野

hennesy?

去日本買威有咩推介

你想買乜?

gold真係好差之前飲過

Hennesy xo同 remy martin louis xiii

我想問係咪有tg group架

page1有link
細心望下

無留意意價
我覺得amber都接受到嘅……
gold就真係………難d
仲話諗住比歐洲接替支10/12

算la

macallan 最近好o個堆單桶又升到痴線
得舊既但都升

試其他廠好過啦

amber gold 以至成個1824series根本就話唔到比人知老麥嘅特性或者賣點
摺埋係好事黎

係好難飲，酒體薄，淡，finishing弱

試過gold同個支1824 select oak

呃錢特性

其實一早望到 但禁入去話No Exist 先問下

今個post 轉左
之前太多垃圾bot 自動入黎 所以今個post 轉左

好在之前有得試

間廠唔岩我 nosing太奇怪

點奇怪

直覺 覺得有d 尿壓味

定係呢支先係咁

唔會有人屙尿入威卦

咁一定係間廠d人有病

呢桶有尿壓味 正喎
入樽先

真係linkwood好過

今晚去東京 諗住去mash tun 同apollo 想問重有冇其他值得去

首先問自己識唔識日文

識英文only 既話去mash tun 最好

加埋southpark 啦

southpark 收藏量都多 不過唔識日文真係難9up

雖然我會覺得依類既bar
你一日去一間 d野都飲唔哂

之前買左
岩岩開第一杯飲好濃味道好重 覺得太複雜個味道

開左之後慢慢飲 愈飲愈好飲

複雜就唔敢講 但應該試到花香蜜糖味咁既

有無人飲過strathisla 12
清清地 有蜜糖味 幾岩新手

第一杯我覺得好濃
可能當日狀態問題
呢排飲返愈飲愈好飲

想問吓各位有無去過白州蒸餾所同御殿場蒸餾所？

幾正

巴打有冇試過用glencairn杯？ 用左可以試下個分別

巴打遲下去？

我得呢隻杯

個人建議轉杯

想去，宜家計劃緊。之前去過山崎同埋台灣噶瑪蘭

昨晚有酒緣

G&M glenlivet 點睇

普通，無驚喜，但估唔到51年酒都仍有點辣。
不過有人請，都係要感恩
呢D機會不是時時有

water down 左喇喎都覺辣？

想問nikka coffey malt係grain whisky?? 咁同coffey grain有咩分別

琴日入左支多納15

今日幾舒服

Malt係malt, grain 係grain，咁都要問？

所以有點意料之外

其實之前我飲glenglassaugh 30yo 都有咁既情況
與其話spicy 我o個次飲係 類似a hint of spicy / ginger
我都未明點解 係我飲feel錯定點

係香料辣定係酒精感先

唔似酒精感既

咁應該係桶influence 問題，唔太關abv 事？

佢包裝寫支嘢係100%malt，但又寫single grain喎

可能巴打未清楚 single malt whisky 既定義
不過我諗依家d 人比較少深究落去

咁要叫"single" 咁當然只可以係來自同一間廠既spirits

"malt" 係來源只可以生產既原料只可以係水同malted barley(即係malt 麥芽)
另外蒸餾既過程要o係個"pot still" 度

pot still 講緊係一個用銅製造既蒸餾器

即係依類

你支野並唔係用pot still
而係用coffey still 我就冇乜點研究蒸餾器

coffey still 印象係本身專用黎整grain whisky 多既 同埋產量會多好多既

因為蒸餾器 唔同 所以都唔可以叫single malt whisky

少講左句

"whisky" 就係指 spirits aged 左木桶3年以上

就會叫whisky

酒盒張圖我都唔太睇得明
就算力架官網都係1999
可能佢冇完全跟足蘇格蘭分法？

冇跟足 蒸餾器 唔同 唔可以叫single "malt"

岩岩睇 news 見人問問題
I get the bit about single malt whisky having to be made from barley and no other cereal grain – but why? Why barley and not wheat, for example? Oh, and one more thing: what kind of barley? Does barley have lots of varieties, like grapes – and which one is best for making whisky?

Dear Mr Farmer,

That is a very good question. The simple answer is that it’s the law. The Scotch Whisky Regulations Par 2.3 states:

‘Single Malt Scotch Whisky means a Scotch Whisky produced from only water and malted barley at a single distillery by batch distillation in pot stills.’

Why barley? It was the most widely used grain in the past – mainly because it thrived better than other cereal crops in Scotland’s more challenging growing conditions. It was also easier to malt than other grains. In other words, malted barley came to define the style and flavour of ‘malt whisky’.

遲下會去日本旅行
邊到大機會有響17賣?

香港

推推post

準備返工 成日話要影下酒相, 都未影到。Lunch break 去下先。。公司抽獎送Vodka & Wine

的確係

依家大部份d 舖推緊倉吉

響山崎白州都難葎

倉吉

過幾日去望下係咪真係都咁推先

等睇巴打表演

真啦
你估依家真係易搵咩....搵到都高價

plan左遲個星期去白州

絲 我好唔飲得

抽中又唔係即場開來飲哂

望下係咪間間都推倉吉咋

試過有同事返工飲酒, 被人炒左

慘

原來係Manager送 我有枝New Zealand sauvignon blanc

圖呢

講緊威

我呢邊1pm昨，老細未放人

uk撚？

有邊隻廠似yoichi但係價錢冇咁貴?

唔明點解咁多人鍾意日威

日威平過蘇威嗰陣係幾抵飲

你係想要點樣似?

exactly 差唔多就冇

benmorach 10 100proof搞掂 依度位巴打可以睇睇telegram

新手留名學嘢

應該唔會理你

部份有既
ardbeg

arran 印象都有
但只寄uk

Email 多納問下桶咋都唔撚覆呀！

其實唔理都唔奇既
人地一lot lot買

想包桶？唔係要搵中介brokers 買咩

香港人崇日

日威入門黎講係幾好既

不嬲都係講緊價格既問題既

所以我係建議初試飲威嘅朋友買角瓶嚟飲

都唔憂賣，無人脈根本好難拿到桶。
包桶唔係話有錢就可以包到，當然，你比錢中介酒商賺就好易啦。

係我1999 我問下揀桶八卦嘢啫 我包桶包條毛咩

really bro?!

包octave

尋日去左
東京上野TRAD whisky bar
有雪茄食 有cocktail
好多vintage single malt

仲平

爽 買左三支

邊度咁平

邊度

依家係愛丁堡 上網睇過產地Speyside或者highland 12years 都有啲唔錯
我自己無飲開whisky 但想買支看門口
請問有無推介 50鎊樓下

dalwhinnie 15

Thank you 搵下先

唔飲威應該會覺得比較易入口

之前有飲過台灣嘅 比black label好太多 唔會特別搵黎飲
追post學下野先
遲下會去天空島啲酒廠 或者到時試飲下當地野

BENROMACH 10

thank you

樓主有人召喚你

我去過天空島踩左10日單車

你問乜都應該答到你

巴打係渣車定搭車去?

多謝你先

跟tour呀 rabbies 幾日個啲

哦 應該會去the old man of storr quiriang 同 the fairy pool

山景係一流 不過成日大霧 撞到日藍天你會執到

會去talisker distillery 既話 唔知你會唔會買威?

佢有隻係3支200ml 1set 既

唔知你有幾多時間
talisker 廠上面有間幾出名既oyster shed (當地出產)
可以試下買1set 200ml x3 開一支10年既talisker 再食oyster
有時間既話買支之後慢慢歎

廣益堂啲酒又幾平喎

睇緊邊支?

有無價錢參考下

好呀 睇下到時會去邊間
依幾日都好好天 希望之後都係

得1間ge

好

唔係特別平

想問下有邊啲牌子隻味同macallan差唔多 想試多啲其他牌子

平時飲開m18 特別鐘意聞 m no.3

翻轉頭去90 飲到 97 先知道老麥咩味㗎嘛

有兩支95唔捨得開

m18都ok 啵

Talisker 10 yo with oyster

滴幾滴覺得點?

BTW 幾好奇你電話仲收到

幾正 另外飲落好有煙燻味
入口幾舒服
用wechat15日卡 好勁 3完全收晤到

滴落oyster 會好食d

最後淨係買左15yo

慘
當你入坑深d

你會發覺買15係好蝕底

原來dalwhinnie 都有專用杯..

送左隻 但酒廠有啲貴杯

飲住先 愛丁堡貴好多 食水深

貴幾多?
應該貴都唔係貴好多ge

隻dalwhinnie glass 即係點? 有冇廠既logo

禮品裝可以貴£10 行多幾間嘅話有啲平返 合理價錢
杯要返去睇下 但tour送個隻cheap杯黎

你覺得cheap ge 廠以外冇得買的

講緊隻杯

講起杯，有無人用開呢隻1920s professional blenders

外型太樣衰 加上入口唔方便
冇買

唔識野 以為送就無咁好
但係街見一隻大概£6-10
另外買左

間鋪幾正 價錢又良心價

等睇巴打繼續報告

可能會再買多支
btw 啱啱幫襯個間係best retail seller 拎左好多年
叫做Royal Mile Whiskies

雖然平過香港買 其實可以搵d香港少有既款

日本 最後買左4支

strong hold

間嘢其實麻麻地⋯

炒到幾錢 依家

支Nikka 12開左半年，頭先攞返出嚟飲辣左好多

其實藍標係咪真係好垃圾
我飲落覺得好滑好甜 可能我垃圾口

平時飲開18laphoraig 老麥都唔覺滑口
可能酒精低d? 初學者唔多識

順帶一問有無咩single malt可以好似blue label咁滑口 價錢都係afford 到18年樓下既威

Btw 台灣威店買藍標好平 7舊水港紙

口感係其中一種觀感，blended大部份要做係順滑易飲，呢個係市場需要，但你需要再多d 特別風味或者變化多同複雜性，blended可能未必滿足到你

若果你想single malt搵滑口嘅，可以試下clynelish

你可以望望頁頭bourbon cask 既選擇

雖然少飲威既人

我都係推dalwhinnie 15

有冇人覺得Edrington旗下嘅酒廠出嘅機場版都好垃圾

當年既macallan 10 cs 係機場版

另外hp 有單桶機場版 世事冇絕對既

伏過幾2,3次, 怕怕

想請問，响TWE買威寄去英國地址，我再响英國帶出境，有冇得搞退稅？

冇

唔該先
假設支酒唔平，寄去台灣有冇著數？

乜野黎?
唔平係去到乜野程度?

£2000 inc VAT

咁去台灣好d既 有fd係台灣既話

不過我冇相關經驗運台灣既
唔知稅幾多 你望清楚好d

如果你有uk地址 而有朋友o係london
唔知有冇得去o個個舖頭攞 再搞退稅呢
不過我諗唔係for 旅遊 本passport都唔得

Glenfarclas family Cask 買唔買得過？喺鴻源見到

望落似廠

買得過 不過依類係OB 單桶

我建議巴打研究左 OB 單桶係乜黎先既

平乜？
成千蚊買支響17
係日本買支 Talisker 18都係七舊水

好唔抵飲其實，但響一定有人幫你接，大把炒家

Btw 個人覺得talisker 10>>> 18
但未飲過舊版

舊一版煙味弱D

但同時橙味強好多
比較鐘意舊一版

G持

talisker 10我係超市買都係£30

打算買支無年份余市酒辦試下先入坑

有冇ching試過wolfburn?

驚你退坑多

飲過下 仲係太低年份
同一般

剛剛買左支 Wolfburn Northland Single Malt

今日去億X新鋪買左個開張set B 黎玩下。都有依支。

想搵一支有 木味 煙燻味 乾果味 朱古力味 重嘅威 但係唔想要海水嗰種鹹味 有乜野介紹？

早排喺試咗一支23年嘅 Glenrothes IB搞到我念念不忘 想搵返相近嘅味道

唔識日威
咁你認為買咩好
飲過響, 正正常常無咩特別

酒辦 咪試下
日威冇邊幾支入門係好

可以留意下頁頭個幾支

日威NAS, 不予置評

日威入門款 個堆都過千

有睇過
不過另外兩支唔大興趣

glenrothes照計唔會有煙燻

如果以你個形容，bunna支Moine oloroso 幾岩你

Y拍有人賣日威nas 200ml $15x

Which

Um
我係master of malt買
平時飲落Highland 野， 想試埋日本咁解
再唔係年尾日本當地買

日本以外地方買日威其實幾貴 (貴過香港)

留錢去日本先試算啦

係
貴scotch 成倍
Hmm咁等我再砌過組合
佢五sample 一set

目前有caol ila 12, au.... Three wood, 余市，同兩支gin

巴打住邊，master of malt 個價真係唔錯

Uk
所以運費其實好ok
出街試個價其實唔會平過master of malt

買過 抵屌

我第一次接觸威士忌係麥卡倫21年波本桶

你意思係fine oak?

對

八卦係bar 自費定點

tasting set 忠實打手

oh sorry 應該係話 飲嗰支有木味 煙燻味 乾果味 朱古力味 但係我都鍾意煙燻味 haha

bunnahabhain moine oloroso 乜野價位左右? 網上唔係好搵到

我有一枝IB喺手網上tn 中哂你要嘅嘢 遲下睇下開唔開

邊間IB 同埋distillery???

speyside undisclosed distillery
邊間IB 其實都唔太關事⋯廠character 同個桶本身嘅處理先同味道大關係
巴打喺唔喺tg group?

fine oak 又未算 純bourbon cask 既

自費，同朋友飲

都幾肉赤⋯fine oak 個價 x fine oak個水平

balvenie peated 14yo 邊度有得賣?
好耐之前唔知邊度duty free買過 而家想買返

依支香港唔覺有

其實我都係砌下入門野.
貴野入坑唔知點算

我反而覺得tasting set 可以大膽d
入門嘢落bar 都有得試
我玩過一次唔同產區唔同cask / finish 都幾得意

唔係佢都試唔到glenglassaugh

差不多四千

30?

yes
glenglassaugh一係超高年份

一係超低年份

超低年份未有興趣

但襯價平 但試都係試舊公司distilled 30 年先

飲完咩感想
master of malt d review一半半

花邊小新聞： G&M旗下 IB產品換新裝，個樽同酒標個配搭靚仔咗好多...

唔洗點睇review 你當睇下sherry cask 去到咁高年份會點就得

label 好似detail 左咁law

風格有啲似Ian MacLeod個Chieftains系列...

一望都知setting 係屎水向

樓上睇唔到圖

hello moto

好撚憎chieftain’s 個字體

巴打應該唔太識post 圖

左二係乜撚野黎

年份都冇 9成係d 19 blend

post下上星期去trip既圖

目前個tasting set

lowland : Auchentoshan Three Wood
Islay : Caol Ila 12
日本: 一係日本試,一係一支sample 玩下先, 反正都係£10以內
highland: Glen Garioch/Aberfeldy/Pulteney.

點睇?

islay試過d乜 ? caol ila我覺得就麻麻 一係揀unpeated

揀caol ila因為D 人話主要係peaty smokey 無咩 salt
之前唔記得係ardbeg 定係邊間, peaty 好飲但d salt好難頂
唔係islay 但有支jura 10係屋企, 唔係咩特別野但有dd peat幾易飲.

老實講我係屋企好小飲酒, 係貪得意想試下唔同廠

其實caol ila唔太peat

新手

btw
我唔係想買peat monster, 太進階

揀laga 16 先 la

btw jura 10 有peat 既咩

我覺得巴打應該feel 錯左

其實d 人話iodine,係咪真係好似碘酒果隻味

係 藥水味 依隻就係peat 味 laphroaig 比重就高d

laga 16 就冇咁重 但balance d

自膠
睇番係supersitition黎
maybe it's smokey?

咁唔清楚 冇點飲jura 飲過隻21 麻麻地

不過煙味同peat 味都唔同既

你覺得係前者煙味就煙味

你意思係laga 無咁多iodine?
咁我加呢支試下先.
peat smoke講到口水乾都無直接飲咁實際

支野話自己係lightly peated...唔知呢

咁話有peat就有peat既 特別款
jura d普款 我記得就係0ppm既

而家飲緊

支那士 不了

救命，唔識貼 咁啱屋企有
[img][/img]

你要用 .png .jpg既先得
好似咁

sainsburys 賣35cl裝 £15平平地玩下.
其實好一時時, 有時成口peat/smoke, 有時得d malty flavour

我swap走左支余市, 加左laga 16同 talisker 18入 sampling set.
今晚去人地party 飲gin, 如果唔啱飲就swap走埋支gin del professor 入多支whiskey

應該會好滿足 祝你入坑成功
talisker其實都主打海洋風格 不過我覺得你會鐘意

我第一支係glenmorengie 唔記得10定係d special cask 野, 果時sogo買成600
之後無飲酒一輪入左支glenlivet 麻麻(無特別)
為左個肝我都係玩sample算

依家我都係玩sample多 試多d野

glenlivet
glenfiddich先係

thanks for the advice
今次買左caol talisker laga, 呢三支google果陣老是常出現.
應該可以細分到我會鐘意咩味.
tasliker高年份d算出cheat

18 唔算 太高年份既

不過talisker太高年份都唔太掂

曲線哂

係示範圖

可恥

強烈譴責

樽仔好東西

你地飲開好野唔同既

咩年份?
barrel strength?

fb可能會有人放嘅，1k上落啦

jura又感又水

又咸又水

Haha

有冇人係呢度買過酒

有支舊酒想買

送過嚟香港？

見佢寫住可以ems過黎

去馬！

等包膠

巴打 放棄啦 日本最近立左例 專針對香港
任何烈酒類飲品 經ems dhl都唔得
唔得之餘
真係運到仲要有一定風險比100 %烈酒稅

rip

你見依期日威升升地 有原因

澳洲除左suvillan cove 有冇其他值得試

樓豬又曬

係咪可以人手拎一支 飛過日本買算

買得起老日本 打稅又好飛過去又好都無所謂啦

那 我影過洋妞比你地睇

有冇source睇下？

你住邊

關住邊乜事

樓豬住嗰度島仔黎，好似叫skye

唔知係咪係扮工post見過你

唔會

d username blend埋一齊都唔sure邊個打邊個

己決定taster set
caol 12
laga 16
tasliker 18
aucheentoshan three wood
gin del professor croco.
順手入隻杯

其實香港係邊度可以買到50ml 嘅sample / bottle share

Fb group 有share bottle 但多數貴Ib 有時都有人開新手taster set 十支咁開

有冇話邊一個group? 淨係見到啲成支賣嘅grp

唔會有新手tasting set啦。。。。。

呢期多貴ob...

普款入門款唔會有
你見我支benromach都唔會有人開

見過兩次，會玩啲真係超入門，一大堆基本野啦，開果班師兄真係好有心，十支新手野真係開成幾個鐘
Benromach 可能唔夠普飲 有啲賣家同我講好多人買talisker 10 或者laga 當水飲

benromach
普款係有10 10 proof 15

點會唔夠普款?

唔多人認識 又唔代表唔係依間廠既普款

普款意思係一間廠regular 會出既作品

柒左 原來講普飲

入門會推介落bar 試set

想問間ginger 咩價位？一直想去但怕太貴

普款200樓下

基本上6支 classic malt個定位都係當水飲

其實所有廠既普款都係比你daily dram

不過好唔好就另一回事

分享站之前咪有

不過都好快爆左

有 但極少

等你開

set 3個半 shot都唔使300 好似

巴打點睇the Singleton

近期轉左label
強調番間廠既名
聽聞係唔錯

上次qre試左
12 18
覺得12都可以 反而18差d無咁多味道香味
但就酒精順滑易入口d

分開酒順手飲少少
個tone似a10
不過就咸加cs版

我新近買咗支12，睇風評發現香港人好少飲呢隻

香港佢主打k場

佢同macallan都係劈場常客

Cheers

下一隻就想試Glenmorangie

19 正
其他普款都好

1989

有冇試過signet
唔見有sample買

早幾日提起G&M，都唔記得有樣嘢想請教下各位巴絲：有無邊位去過 G&M 響 Elgin 間老舖？有咩評價？

請問如果想搵支$500-$700
夾中式海鮮
少煙味 冇咁甜
大概highland park 12咁既味道
大家有咩介紹
talisker 10就咁飲正 不過怕夾餸會重左少少口味？

其實點解同一支酒飲落d味可以成日唔同

個人狀態 心情會影響味道
枝酒開左一日一個禮拜同一個月又會影響味道

但點解d人又話開兩年正正常常都唔會點走味

我主觀認為一支飲咗超過50ml嘅威如果擺兩年都唔走味變味, 係奇蹟

個design同其他ardbeg好唔同

食野好少夾whisky

不過食生蠔 夾talisker 10就唔錯

你放兩個月 d 威同空氣接觸會變味

睇飲幾多 比你飲20ml
冇咁易走味
但當你飲左一半 即係個bottle 有一半係空氣 接觸得多自然變味變快d

我既角度 差唔多兩個月就變

ib 係咁

條友耶穌黎

個post一開頭sticky post個test 話optimal condition 係咪即係未飲過

兩個月真心飲唔曬
350ml都仲有半支

轉細樽/一開始就入細樽然後飲大樽

咁變又唔係變到飲唔落果d咁嚴重
但個風味會有變 (要有心理準備lor)

唔記得邊個巴打問peat week
我係君酌見到

試左chichibu
真係唔錯

有無試過佢支ichiro's malt and grain
我見已經係佢成間廠最平嘅款，諗緊想買支

講起就搞笑
我依排先知ichiro's malt and grain 支野 原來blend 左好撚多其他國家既廠

我極度懷疑支野連秩父羽生既成份都唔知有冇

咁多唔係自己廠既野賣到咁貴
我真係好懷疑個價係咪好值

拿

chichibu visit果陣
我見佢個架擺左好多唔同sample
例如 老納

再者講要 羽生成份應該綠葉好d
都飲得出係唔羽生嘅味道

malt ans grain 我就試左紫色果支
麻麻地

ipa cask 幾特別好有ipa感覺 但唔似威
peated 同價錢選擇好多 唔諗佢
紅葉 一向wine cask 味
金葉 想試水猶 可以諗下 不唔算好水猶重
綠葉 最鐘意

星期六推post之唔撚想考試呀屌

Sem 議員

玫瑰銀行

低地女王有冇高地m 男

高地m男係咪macallan 新款出親比人屌 屌完又吹你唔脹又有人飲

攝於屋久島某藥妝店

未見太特別

有冇其他款

新人留個名

巴打有冇飲開威?

有
但唔知有咁多種

試過邊幾隻

Singleton 18
Macallen estate reserve
royal salute
johnnie walker blue label
glenfiddich
但係我都唔知原來whiskey係咁多學問 諗番之前真係牛嚼牡丹

唔緊要 認識多d

新手想請教吓linkwood可以點入手 就算網上d資料都唔太多咁

山旮旯地方係咁上下

linkwood 12
之後就要稔ib

平時就咁飲你地照用glencairn定係用riedel tumbler?

唔google都唔知乜黎 手上冇 乜乜 tumbler

Riedel 隻so-called 干邑glass 仲好用
用tumbler 不如上tumblr

買咗riedel 隻single malt 有啲後悔

哦

係幾垃圾
d杯 買glencairn 以外可以o係度問一問先

有冇咩推介, 除左GLENCAIRN.

好薄身

好易爛 不過nosing 一流

機場有無咩值得買

屌佢老味我枝laga16又貴咗 上年唔洗六百
今年已經漲到六百幾

新手留名
想試pure malt whisky, google過但比起single malt whisky同blended whisky較少文章提及, 其實喺咩原因?

pure malt whisky=> blended malt whisky

pure malt 個字依家少用 係日本先用

舊時日本d定義 比較模糊 都會指single malt whisky

長知識了 ，但都喺無咩文章介紹入門款，唔知巴打你有無咩建議

Tulip glass 定咩黎

薄身入口個感覺一流

一張圖比巴打睇分別
其實多番d 廠既character 會搵得番 唔似blended whisky 咁解
亦都冇話乜野入門款既...

依隻唔錯

有時nosing 凸出d

爛左2隻
不了

咁撚快

上次去靈活vs clynelish 咪爛左囉

好似話停左產 間舖轉左另一隻 倒既份量冇咁多

杯都有得絕版

唔出產唔用個模咪絕....

不過o個個有盒既 岩你.. 但貴d

去左日本買左好多杯

下面用個d ?

講開杯，大家有冇喺山崎買過佢地隻杯？覺得咩評價？

邊隻?

呢隻

係呀

真係買左下面貼果張山崎杯

不過同價 白州果隻無印LOGO
chichibu果隻有印logo

未試過 唔清楚

唔太鍾意個nosing，個人覺得比較散，但酒精感會低d

Agger , 味道放大能力較弱。
不過試多款杯無妨，近兩代Suntory Chief Blender 都係用呢款杯品飲同調和所有sample 同作品，尤其試返Suntory 旗下，可以了解下原廠本身想呈現乜嘢味道。

我都幾認同你講法，我自己個感覺係呢隻唔太做到聞香嘅效果，但如果我飲Cask strength 嘅話，聞落去真係會出現左冇咁刺激嘅感覺

咁得閒上連登

想問下大家係屋企飲 有冇用冰模整圓冰
同邊到買到好既冰模 thx

唔嫌貴muji 有一 set4個 $12x
不過自己多數唔加冰用聞香杯飲

Log-on 有啲平野，幾十蚊，四合一果啲

夏天都就黎攞d平款玩下都ok